職場孤獨等級表

中幾多樣？有咩改善建議？

食飯放假仲要應酬班仆街？咪撚玩

好想自己放lunch
食自己想食嘅野 又可以食平啲

一吹水就靜曬真係好hurt

真係唔想social嘅其實有乜問題，想自己靜靜地做嘢唔埋堆都要俾人標籤？

點解放假仲要約同事？

Office have friends?
You come to work or social?
Asshole

不嬲都係

收工點解要一齊走...除非同路姐

收工自己走好正常

中左7 成...不過我都寜願係咁...

我先唔想收工一齊走
放假都約出嚟就更加ON9

垃圾表

3，4，7，8
從來冇當過同事係朋友
亦唔想佢地涉及我太多私生活

放假約同事做乜9

我唔想放工/放假都見同事（應酬除外）
平時返工重見唔夠
除非離咗職啦，離咗職返而做到朋友

放工都要一齊走廁所要唔要一齊去？同事姐，要唔要office hour 9個鐘下下痴住嚟換取安全感呀........

講緊梗係 想入圍但唔受玩 嗰啲人啦

返地盤冇呢個問題

個表唔似係喎。呢d濕鳩網最撚鐘意寫埋呢d乜嘢“辦公室政治”，成個八婆咁，唔講以為返工係來識friend。

戇鳩同同事做朋友

多左d新同事真係好煩

Level 11連上司都唔知我離職

藍領先唔會得閒搞埋曬呢啲戇鳩嘢

lv 12 連hr都唔知

真 已經日見夜見

現實應該真係有呢d八婆 share呢張圖
之後話A係 level 5，B 係 level 11咁

真。"辦公室政治"係得d不事生產嘅人至會玩，有時間嘅都搞好自己手頭上d嘢先啦。

真

我之前返地盤都係無問題
有人請我呀頭食飯都帶埋成team去食
就算唔岩傾收工同路都一齊走

之後轉左做寫字樓，多左女人就勁多是非，人際關係勁差

唔好話女人,男人都係咁
食晏搭枱搭着兩條西裝友,一餐飯就聽曬我一年都唔會聽到嘅是非份量

屌，班八婆真係公司毒瘤來，快快趣搞好手頭上d嘢，準時收工返去陪老婆仔女好過啦。仲小學生咁人地唔埋堆就笑鳩人冇朋友咩

level2都唔係

其實返工冇朋友有幾出奇
Office多是非 唔想參與咪唔埋堆囉
你估office個個交心咩

前題係有得揀

咪臭係

1個都唔中好幸福

呢個真

我公司啲男同事係咁

同team水深火熱互當透明

同隔離team counterparty 大老闆有講有笑係level幾？

上司同事都唔知我有冇番工

一樣都冇中到 係唔會約出去食飯
好興幸 但間公司仆街 人工又低 唉

收工有同D靚既囡囡同事一齊走
至於放左工Social果d其實唔算必須

返工唔係為咗識朋友

lv20
冇返過工糧照出

好撚舒服

Level 12, 冇人知道我係果度做過

依家啲男人八卦起嚟仲犀利過女人

千其唔好當同事係朋友是常識吧

已經日見夜見，點解一定要埋堆
係啱傾自然會傾到，點解咁介意人點睇自己

得自己一個做嘢呢？

Level 8
但好enjoy

返工識朋友你估16歲做麥當勞咩

Hi bye friend 級
嗌外賣會預埋
但放假從來唔會約同事出街玩

咁想溝同事係咪諗都唔起諗 朋友都冇得做

真 揸車返工又順路既話仆硬街

踩得愈深愈易仆街

好多女人中意拖住手一齊去

真 返sales 餐廳就話易有fd
Office就。。。不了 一日冇事非都偷笑

Level 1 - Level 8 全中

日日自己食飯好想有女同事陪我食飯

同事當朋友

LV11

同事還同事

Lv 11

一個人收工先好
唔使social

岩呀😂😂以前暑假做part time識朋友另計啦，到正式出黎社會做野根本兩回事，遇到好同事已經難得，如果重要下下用識朋友嘅心態去相處，真係不了。職場上要好好保護自己 因為office真係好多是非

最好係咁 傾得埋就傾

Office is not garden, no soical allowed

想食自己想食嘅嘢 可以食貴啲 多啲好嘢

毒撚

我會拉大隊走雖然只係一齊行去巴士站方向然後就各自散

齊上齊落

比人當免費foodpanda點睇?

冇樣中
公司平均年齡好後生
又少女同事
關係好好
老闆人又唔錯

女同事涉及私生活係一件好事黎

我都係同同team互當透明
見到都唔會打招呼

LV8， 從來唔會當同事係朋友， 做得同事就做唔到朋友

好誇張
樓主pin一pin佢

最初一班人食飯
之後呢班人走曬
跟住自己一人食飯
反而多番好多時間

人多又要諗去食乜又要搵位麻鬼煩

lv9

日日自己食咪撚煩鳩我

真
已經對同事多過女朋友屋企人朋友加埋
仲要對住佢哋

LV8留名

3.食飯就除非成team人食飯啦
如果唔係，自己一個食可以食平d，同唔洗就住就住食
4,7. 大佬啊平時公司都日對夜對仲唔夠，唔係收工放假都仲要應酬啊

Why I got 84 likes

食飯一個人
放工一個人

Lv8

因為無朋友
公司D膠層母親節約下屬去玩

Lv 11 hr 見到你個名走左都唔知係你走

lv6應該係你一插咀啲人照繼續自己講唔理你

5樣
12345
人地放假有冇約，我唔會知

Lv10
個陣有份工返左3個月 啲同事連我叫咩都唔知 最後應該連我辭左職都唔知

有同事係咁
兩個女一齊去廁所

日日帶飯

Level infinite
一人公司

以前係

或者佢地想講是非八卦

日日都係咁 一齊急尿？

Lv4 好on9
放工咪放工 要一班人一齊走？

又唔係同路,自己一個人放工有咩問題

Your good English is Goodest

個表好小學雞
做到高層果d 好多中哂

出呢張野條友出左黎做野未

on9

Goodest English is me

偷食

8都當係指標就真係哂鳩氣
同事再岩傾 我收工後都係好少搵

男人講起是非上嚟可以好驚人

後生男仔都有鐘意搞是搞非嘅人。。

你社交圈子係咪得班同事

Lv8先最on9

毒步ching係咪輕鬆拎到lv11

打工姐 又唔洗一定要埋堆嘅

放過我啦，我食飯想一個人食靜下，食飯仲要邊食邊講野諗起都累，仲要睇大圍食咩，諗起我寧願唔食

個人覺得，出尼做野夠耐嘅人，根本唔會理人有冇識到朋友。鐘意搞麻煩嘅人除外。

以前套畢打自己人／同事三分親教壞人。
唔明點解當時咁HIT！

係未後生嗰啲？OVER40應該冇咁多？

Lv5忽撚咗？點解要做埋人地嗰份

可能佢享受小圈子式話人。

30中啩

食飯放工要一個人是常識吧
返到office已經要對住同事
放過大家，留返d私人時間俾人
咁大家都會好過d

咁大個人

一班人食求其搵野食
快手食完算啦
但總有柒頭真係諗食咩
哂鳩人時間

放咗工仲同同事一齊，同無放工有咩分別
要打好關係先可以工作呢Ｄ根本係東亞惡習嚟

仲細咩
放工要一齊行
放假要一齊玩
十足十中學d八婆要圍威喂一圈圈行動咁

Lunch就見人見智 我就寧願自己食
返工已經好多野煩
難得忍到lunch想自己靜下都要比班老屎忽煩撚住哂
但識到岩傾既同事咪一齊食囉

職場一定要埋堆圍威威？

Ez la

第一日返工問老細：咁我係咪自己睇時間閃去食飯？（因為我哋返工彈性時間）
老細叫我同同事食認識吓

明明我公司附近好多黃店 佢地又唔食
食普通嘢都成五十蚊
明明黃店有啲重平

好多一齊食飯都係各自玩手機冇乜交流，尷尬到咁不如自己食

不過現實有人真係好怕孤獨，去廁所都要搵人陪果啲

最終級別：離職無人知仲出糧畀你。

為左同人食飯浪費自己食野quota咁不如唔好食
仲要食飯講來講去都係公司野
自己食只需要諗自己鐘意食咩又舒服

自己食lunch食左一年
慣左又幾爽

有時想自己走 但隔離同事都走搞到要一齊行

鬼佬公司 根本冇人會一齊食飯 一齊放工

好想做lv9
叫唔出名
姐係無野做

ching你應該好少朋友

office 無靚女同事, 所以寧願做獨撚

我離職/佢離職
先會add返fb

理鳩佢啦 我通常都話約左人
除左第一日佢地叫就俾下面

吓我好鐘意自己一個食lunch 喎 靜靜哋唔洗應人咪仲好

可能好多人仲覺得似cctvb啲戲咁。
要放lunch一齊食，講是非先叫做close

收工梗係自己一個啦
你放假？做好晒你先好放

以前返過一份工 食飯自己食外賣 同同事唔會講公事外既野 又冇人理我
真係超開心 靜靜地自己做野先爽

真，好憎放假仲約人去玩嗰啲bitch

明明就係職場幸福表

專登成TEAM AGREE左
就算大家放假都唔會互幫 放假就放假 唔覆任何電話EMAIL 都無問題
唔想無啦啦加重自己 TEAMMATE工作量
人地急既就等下

放假旅行，同事whatsapp 你講公事係咪level 1?

Lv8
唔想同同事有工作以外嘅關係

真 自己一個食飯係全日最放鬆既時間
利申 同同事食開

唔少，但唔想同現職同事有深交

lv7 唔該，日撚日對住不了

我同事係靚女唔怕日日見
一齊放工返屋企都仲得

我都係，唔覺得一齊食有幾好，反而好煩。
啲八婆野我唔想知呀⋯⋯一個人食等位又快，又有自由時光，唔想應付佢地好煩。

又黎歧視內向撚
內向外向都係性格
係都要將內向定義成外向眼中既孤獨
孤唔孤獨呢d主觀感覺 係相對概念黎
相對外向人眼中既孤獨
可以係相對內向人眼中既享受
外向撚好有心機為埋堆黎搞歧視搞小圈子
有乜為

做愛

吓，我不嬲都係帶埋女同事返我屋企

收工一個人走正常

Team leader級好易做到LV8
但我又唔會介意

有乜所謂, 只有弱者先會聯群結隊

我食lunch通常會自己去食,唔鬼跟佢地
因為我地部門得我一個男丁,我唔埋堆
佢地由得我,好自由

Lv10

返左1年特登辭埋職去升埋去lv10 封頂

咪就係，屌你老母又要諗話題諗下點回應下班仆街，個腦好撚攰呀，仲要跟住食埋d下欄野

一人公司先正
之前公司得我一個不知幾舒服
而家多左十個人好煩
又小圈子
大家又唔係好夾

香港就係咁On9

其實真係有同事可以做到frd
但前題係 唔好跟同一個project

傾公事掛

Team head 表示level 8係基本

明明有正常社交嘅人先唔會特別約同事

公司老闆點計

Lv7，8都中，但得我覺得正常，點解一定要同同事做朋友？

但係冇人覺得埋堆做野順利d升職可能會快d？
利申：毒撚一名，lvl7，但其實覺得ok
係係間19小圈子細公司多8婆同事先變lvl7好似有問題咁
以前不嬲同同事關係ok

全部教唔中但係都好寂寞
講真啲關係真係大部分都好撚假

同同事拍拖都大把人啦

公司啲人全部都係親戚 得我唔係

上晒位孤僻又有乜所謂

咁咪仲好
唔洗比人煩
d 同事好撚on9
唔撚啱傾

寫呢個表一定係工都未返工既人

lv8

大撚把高層係咁啦。唔通佢哋又係邊緣人。on 9

放假仲同同事約？托柒咩
同同事唔可以做朋友㗎

留明

諗起之前有單新聞條友離咗職好幾年，但公司仲繼續出糧俾佢

邊條港女傻閪作呢篇野 緊係以為自己喺office好撚受歡迎

返工想好多人留意你？

有時咁 係因為佢哋好期待你繼續發表偉論。
但係即刻轉話題，你就要反省吓啦。

一向返工無咩人緣
所以搵份唔洗點對嘅工
舒服曬

戇鳩根本分得愈開愈好 從來唔同同事講自己私生活
有咩孤唔孤獨啫 混得太熟仲難做嘢啦

全中

返工做嘢定識朋友 speed dating？

LV7
不過認真唔約好過約
我好唔鍾意social仲要私人時間抽出黎同你玩你真係so埋我嗰份好過

咁果d仲衰多兩錢重，後生細仔成個八婆咁都唔慌好得去邊

1 3 4 5 6 7 8 10
但我覺得現況好正，我係唔係壞咗嘅人

我發覺多左好多依啲毒口後生仔， 唔知係未社會風氣唔同左。

好鐘意笑人地個樣／學歷／有冇拍拖ETC。

講人笑人嗰個喺衰格，

聽嗰啲笑埋一份，話埋一份，又喺幫凶。

有時係聽到佢地連街上3唔識7嘅人都笑。

中年男當中係有藍，

但起碼同佢地共事，冇咩聽過搞是非。（我遇開嗰啲）

對於寫依啲文嗰啲人，就尼返工返到要每日同佢地請安。

我公司啲同事都好鐘意放假約出去開party/露營
佢地都有約我既但我完全唔想去
對住啲同事唔知點解唔會做到真正既自己咁

點解我得level 9架

食飯唔講野又好似好尷
但自己真係唔鍾意social 打份工嘅心態咋
我重要返startup仔 同埋老細食

睇公司。細公司未要埋堆。大嘅直接睇KPI，個HR除咗堆數據，根本唔知你乜水，都係睇KPI升/加人工。

on9
自己食飯先爽，唔使對住班同事扮開心

同事 同朋友唔應該混淆

最想lv10
散水餅都唔洗買
成間公司無幾個好人

收工放假唔想見
已經日日10粒鐘

放工一齊走。。好L幼稚, 大家都成年人，仲乜仲會咁好小學雞？
我覺得冇其他朋友既人先需要約同事放假去玩

我已經一早達到第10級, 不過唔覺有咩不快, 現實世界嘅我根本就唔鍾意同人交流,有人仲問我點解仲生存到

同事還同事
朋友還朋友喎

約10次 8次都唔去
根本唔想返工時間以外仲見到佢地

Agree 唔想成日戴面具同咁多野煩

依家返工,放工,食飯都係自己1個,幾自由
唔洗搵話題,唔洗諗食咩,爽到仆街
team lunch有活動果時一齊食一樣可以吹水,有咩所謂

問埋佢,洗唔洗一班人去洗手間呀
讀書就一齊走,返工仲一齊走,未夠頭痕咩,等陣一路返屋企狂講工事就仆得街

就嚟可以做到lv10好自豪

不如加埋：
lv 11 返工時冇人陪你一齊返
lv 12去厠所冇人陪你一齊去
lv 13 打飛機冇人陪你一齊打
...

而家啲content farm 真係on9到震

我到咗level8
不過落得清閒，
又唔洗應酬，
一年慳唔少錢，
起馬啲仆街老細退休，
人人5舊食飯買禮物，
我一撚定唔洗夾，
冚家剷瀉鑊同事結婚又唔會請我
每年起馬慳5千

職場識到朋友係bonus, 唔好睇愛回家睇上腦

反而我好撚想俾人掉位坐埋角落自閉
Office真係好多是非 好想避開

lv1 forever